<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="//purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="//purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="//www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="//search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[邪恶 - 叉叉求是]]></title><description><![CDATA[有感而发，心物相照]]></description><link>https://xxqs.git.xin/</link><image><url>https://xxqs.git.xin/favicon.png</url><title>邪恶 - 叉叉求是</title><link>https://xxqs.git.xin/</link></image><generator>Ghost 2.16</generator><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 15:28:24 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://xxqs.git.xin/tag/xie-e/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[《你想活出怎样的人生》-20190112]]></title><description><![CDATA[<h4 id="-2019-1-12-">读书：2019.1.12，《你想活出怎样的人生》</h4><p>1、黑暗之路。看过大雄读这本书的感想，觉得很积极光明。但我自己看到里面写的内容以后，浑身颤抖，我看到的只是血，吃人，金刚石一样的残忍和黑暗。真是南辕北辙。我自己不禁想，我和主流想法的差异已经这么宽了？我已经变成了一个如此阴暗的人了？我被自己洗脑了吗？这是读这本书最大的意义，我可能在不知不觉中，已经走上了一条没有尽头的黑暗之路。</p><p>2、年代和身份。这本书最早出于1937年，我想这可能是一个巧合，也可能不是。书中倡导的友爱、理想、英雄主义、平等、伟大等，无一不是服务于日本的民族主义野心、战争动员和统治世界的梦想。而在书的开头，介绍了主人公小哥白尼的出身，他的父亲是大银行董事，2年前去世后，他们搬到了小房子里，只有一个老仆人和一个女佣人，四个人生活在一起。我看到这就感觉不对劲，一本曾经多年成为日本教科书的书，里面主人公的身份设定竟然是这样的，“只有”一个老仆人和一个女佣人，这明显就不是写给一般阶层家庭儿童看的。主人公和朋友们的感情、友爱、理想，</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/ni-xiang-huo-chu-zen-yang-de-ren-sheng-20190112/</link><guid isPermaLink="false">5c93937fc974afb2074b647f</guid><category><![CDATA[读书笔记]]></category><category><![CDATA[人生]]></category><category><![CDATA[同情心]]></category><category><![CDATA[朋友]]></category><category><![CDATA[理想]]></category><category><![CDATA[邪恶]]></category><category><![CDATA[虚伪]]></category><category><![CDATA[善良]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 13:37:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h4 id="-2019-1-12-">读书：2019.1.12，《你想活出怎样的人生》</h4><p>1、黑暗之路。看过大雄读这本书的感想，觉得很积极光明。但我自己看到里面写的内容以后，浑身颤抖，我看到的只是血，吃人，金刚石一样的残忍和黑暗。真是南辕北辙。我自己不禁想，我和主流想法的差异已经这么宽了？我已经变成了一个如此阴暗的人了？我被自己洗脑了吗？这是读这本书最大的意义，我可能在不知不觉中，已经走上了一条没有尽头的黑暗之路。</p><p>2、年代和身份。这本书最早出于1937年，我想这可能是一个巧合，也可能不是。书中倡导的友爱、理想、英雄主义、平等、伟大等，无一不是服务于日本的民族主义野心、战争动员和统治世界的梦想。而在书的开头，介绍了主人公小哥白尼的出身，他的父亲是大银行董事，2年前去世后，他们搬到了小房子里，只有一个老仆人和一个女佣人，四个人生活在一起。我看到这就感觉不对劲，一本曾经多年成为日本教科书的书，里面主人公的身份设定竟然是这样的，“只有”一个老仆人和一个女佣人，这明显就不是写给一般阶层家庭儿童看的。主人公和朋友们的感情、友爱、理想，在这个基础上去看，就是别人的痛苦。</p><p>3、世界大同的理想。最后小哥白尼受到事实经历、舅舅和女孩胜子的影响，决定要做一个好人，要和全世界的人做朋友，让全世界的人都变成好人。这是一种怎样的凶残暴力啊？如果别人不能和他做朋友，不是他眼中的好人，他岂不是一定要去拿光明理想去说服他，说服不成就把他当作坏人、敌人，拿枪炮刺刀去杀他吗？但是哪个国家的教育不是这样呢？</p><p>4、英雄主义与美人。书中最美的人就是17岁的女孩胜子，擅长运动，活泼开朗，聪明漂亮，但她却是一个比希特勒、斯大林还要疯狂的人。当她向四个15岁的小男孩讲述拿破仑的英雄主义精神时，完全是一副将军说服士兵们去勇敢充当炮灰的情景。“可是，人心里若有英雄精神在燃烧，就能忘记战场的可怕，内心浮现的勇气能让人超越一切痛苦，甚至不惜牺牲宝贵的生命。”“如果一个人不逞强、不发狂、还愿意牺牲生命——我觉得这真的很了不起。”“我越想越觉得——贯彻英雄精神而死，比起浑浑噩噩度日更了不起，了不起多了，即使输了，只要贯彻英雄精神，就不算输。。。”“我认为他是真正的男子汉。”言下之意，不勇猛无畏的去送死，就不是真正的男子汉，这种话来自于一个美若天仙，集合了一切优点的姐姐，对于15岁的男孩太有吸引力了，简直无法抗拒，愿意立即为她去死。</p><p>5、受迫害与同情心。主人公叫做小哥白尼，来自于他的舅舅，这个舅舅替代了主人公的父亲，帮助他建立对于世界的看法。舅舅相当于神父、传教士或者宣传部长。名字来自于哥白尼，哥白尼是一个提出不同看法后，遭到社会严厉压迫的人，但最后他却被证明是对的。这种名字给主人公造成一种自我期待和心理暗示。</p><p>6、邪恶的快乐。实际上人最大的快乐，是捉弄别人，不害人已经是最大的善良。浦川在书中是穷苦出身孩子的代表，衣服不合身，动作呆板，行为僵硬，经常被其他人捉弄，他们每当看到他的苦恼又无可奈何的样子，心中就感到一种不可遏制的兴奋，这就是真实的人性，成年后这种爱好只是被隐藏起来，变成了其他更隐蔽的方式。书中最有革命性的人就是浦川。</p><h4 id="-">行为：</h4><p>1、同昨日。<br>2、看了Paul Graham的两篇较长文章，讲了创始团队的构建，8-10个人最优，人多了效率降低。毛泽东说的是要找真同志。<br>3、看完了大雄送的《你想活出怎样的人生》，发现我们世界观的差异已经越来越大，看世界的角度已经不同了，我看到的尽是黑暗、阴谋、残忍，说明我的内心已经是这样了，并且没法再回到以前那种状态。</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>