<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="//purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="//purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="//www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="//search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[卡拉马佐夫兄弟 - 叉叉求是]]></title><description><![CDATA[有感而发，心物相照]]></description><link>https://xxqs.git.xin/</link><image><url>https://xxqs.git.xin/favicon.png</url><title>卡拉马佐夫兄弟 - 叉叉求是</title><link>https://xxqs.git.xin/</link></image><generator>Ghost 2.16</generator><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 15:28:24 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://xxqs.git.xin/tag/qia-la-ma-zuo-fu-xiong-di/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[《卡拉马佐夫兄弟》-20190206]]></title><description><![CDATA[<h4 id="2019-2-6-">2019.2.6，《卡拉马佐夫兄弟》，宗教大法官章节，佐西玛长老临终遗言章节</h4><p>1、爱是最强的力量。手段高明的爱没办法被拒绝，即使毛泽东也无法拒绝江青。要影响并完全控制他人，就必须和人接触，接触人有两个最好的办法，一个是直接干掉他，不留任何痕迹，另一个就是给他想要的，彻底满足他。这两种办法能够保证确定性，但现实只能介于两者之间，人与人之间的交往总是有着不确定性。前一种风险很大，一个社会中的人很难被毫无痕迹地清除掉。而后一种需要很大的成本，并且要配合精神和物质。从很现实的角度来看爱这件事，人都希望捡便宜，渴望幸运从天而降，好吃懒作，不劳而获，心想事成，万事如意。所以要得人心，就得给人好处，而且不求回报，如果能做到，就是承担了上帝的责任。不过我的体验是，不求回报地对人好，极为困难，总是希望有点回报的，区别是时间范围的不同。要剥夺，永远是先付出爱，差别在于短期和长期。对公司来说，爱用户的时间可能是几天、几个月，最多几年，之后就要开始收割变现。对政治组织来说，</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/qia-la-ma-zuo-fu-xiong-di-20190206/</link><guid isPermaLink="false">5c935208ce024e9fd22ef2b4</guid><category><![CDATA[读书笔记]]></category><category><![CDATA[陀思妥耶夫斯基]]></category><category><![CDATA[卡拉马佐夫兄弟]]></category><category><![CDATA[阴谋]]></category><category><![CDATA[共济会]]></category><category><![CDATA[宗教]]></category><category><![CDATA[爱]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Wed, 06 Feb 2019 08:58:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h4 id="2019-2-6-">2019.2.6，《卡拉马佐夫兄弟》，宗教大法官章节，佐西玛长老临终遗言章节</h4><p>1、爱是最强的力量。手段高明的爱没办法被拒绝，即使毛泽东也无法拒绝江青。要影响并完全控制他人，就必须和人接触，接触人有两个最好的办法，一个是直接干掉他，不留任何痕迹，另一个就是给他想要的，彻底满足他。这两种办法能够保证确定性，但现实只能介于两者之间，人与人之间的交往总是有着不确定性。前一种风险很大，一个社会中的人很难被毫无痕迹地清除掉。而后一种需要很大的成本，并且要配合精神和物质。从很现实的角度来看爱这件事，人都希望捡便宜，渴望幸运从天而降，好吃懒作，不劳而获，心想事成，万事如意。所以要得人心，就得给人好处，而且不求回报，如果能做到，就是承担了上帝的责任。不过我的体验是，不求回报地对人好，极为困难，总是希望有点回报的，区别是时间范围的不同。要剥夺，永远是先付出爱，差别在于短期和长期。对公司来说，爱用户的时间可能是几天、几个月，最多几年，之后就要开始收割变现。对政治组织来说，爱人民的时间可能延长到10-20年，之后就要收割。另一个角度来看，所有人都会被自然收割，生命的几十年是自然给予人的爱，之前和之后是亿万年的死亡。人可以用上天给自己的生命去爱别人，蹦跶几下，和传销一样。我的一个经验是，爱人类，但不要给自己承担不起的爱，有多少能力给多少爱。如何用已有的资源爱更多人，然后带来更多资源？</p><p><br>2、食物和信仰，有这两点便能控制人类。专业知识是为了产生食物，而通识知识，是为了能够掌握人们的信仰。</p><p><br>3、统治他人的人是痛苦的，因为他必须判断善恶，必须保守很多秘密，心里的秘密越多，生活也越难受。活得开心的秘密，就是在周围人中间没有秘密。我的想法，人需要在别人面前保存的秘密信息，就相当于计算机CPU的一级缓存中的信息，保存成本很高，会耗费大量的脑力。</p><p><br>4、羊群应该统一，而牧人只有一个。这是人类一直追求的境界。牧人和羊群总是不同，羊群至少不会感到那么孤独和被排斥。No Free Lunch。</p><h4 id="-">问题与讨论：</h4><p>1、共济会阴谋统治世界是真实的吗？怎么去验证？</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>