<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="//purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="//purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="//www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="//search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[实验 - 叉叉求是]]></title><description><![CDATA[有感而发，心物相照]]></description><link>https://xxqs.git.xin/</link><image><url>https://xxqs.git.xin/favicon.png</url><title>实验 - 叉叉求是</title><link>https://xxqs.git.xin/</link></image><generator>Ghost 2.16</generator><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 15:28:24 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://xxqs.git.xin/tag/shi-yan/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[知乎发起了一个《骂我傻逼计划》]]></title><description><![CDATA[<p>就是用文字骂我傻逼一次，奖励1元，用视频骂我一次，奖励2元，每周评选最佳骂手，奖励10元。看有没有人反应。</p><!--kg-card-begin: hr--><hr><!--kg-card-end: hr--><!--kg-card-begin: markdown--><p><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/56215502"><strong>新春大贺礼！《骂我傻逼计划》启动！</strong></a></p>
<!--kg-card-end: markdown--><p>骂人能赚钱？天下有这种好事？真的有，而且就在你身边，就是现在！错过就没有了！</p><p>为了迎接2019年中国年，维护太阳系的和平，我推出《骂我傻逼计划》。</p><h4 id="-">具体操作：</h4><p>1、评论，发文，发想法，说“杜润之，你是傻逼”，奖励1元，每人一次。</p><p>2、发一段视频，说“杜润之，你是傻逼”，奖励2元，每人一次。</p><p>3、介绍一个人评论、发文、发想法或发视频，讲“杜润之，你是傻逼”，介绍者获得30%分成。</p><p>“你是傻逼”可以换成其他的骂人的话，比如智障，垃圾，</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/zhi-hu-fa-qi-liao-yi-ge-ma-wo-sha-bi-ji-hua/</link><guid isPermaLink="false">5c93565ace024e9fd22ef34d</guid><category><![CDATA[知乎]]></category><category><![CDATA[傻逼]]></category><category><![CDATA[项目想法]]></category><category><![CDATA[实验]]></category><category><![CDATA[社区]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Sun, 03 Feb 2019 09:16:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<p>就是用文字骂我傻逼一次，奖励1元，用视频骂我一次，奖励2元，每周评选最佳骂手，奖励10元。看有没有人反应。</p><!--kg-card-begin: hr--><hr><!--kg-card-end: hr--><!--kg-card-begin: markdown--><p><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/56215502"><strong>新春大贺礼！《骂我傻逼计划》启动！</strong></a></p>
<!--kg-card-end: markdown--><p>骂人能赚钱？天下有这种好事？真的有，而且就在你身边，就是现在！错过就没有了！</p><p>为了迎接2019年中国年，维护太阳系的和平，我推出《骂我傻逼计划》。</p><h4 id="-">具体操作：</h4><p>1、评论，发文，发想法，说“杜润之，你是傻逼”，奖励1元，每人一次。</p><p>2、发一段视频，说“杜润之，你是傻逼”，奖励2元，每人一次。</p><p>3、介绍一个人评论、发文、发想法或发视频，讲“杜润之，你是傻逼”，介绍者获得30%分成。</p><p>“你是傻逼”可以换成其他的骂人的话，比如智障，垃圾，狗屎，蠢货，无知，各种国骂，美骂，英骂，黑骂，球骂，太阳系骂都可以，尽情发挥你的想象力，骂得特别爽的话，我还有特等奖。</p><p><strong>每周评选出一位骂我最厉害的人，授予“知乎最佳骂手”称号，奖励10元。</strong></p><p>已经有牛逼知友赞助了1000元作为《骂我傻逼计划》的初始基金，所以大家可以尽情开骂了！</p><p>不知道为什么骂我？不知道为什么要骂人？觉得骂人是不礼貌的？那我示范给你看吧。</p><p>过年回家父母逼着相亲，你不敢反抗，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>年终奖没拿到，你不敢骂公司，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>失业了，你不敢骂社会，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>男女朋友劈腿了，你不敢骂他，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>论文一直写不出，焦虑万分，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>路上踩到香蕉皮，摔了一跤，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>太穷，买不起避孕套，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>便秘，拉不出来，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>赚了钱花不出去，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>刚买的车被人刮了，不敢骂，怕被人打，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>学校被老师批评，被同学瞧不起，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>公司里被同事下阴招，不敢公开冲突，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>太丑太矮太胖，找不到男女朋友，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>玩知乎没人关注，没人点赞，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>遇到年轻人不懂事，不尊重你，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>过年吃饭要送小孩红包，很不爽，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>寒假作业做得心烦，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>方程怎么也解不出，证明不知道怎么写，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>得了不知道什么病，职业生涯就此作废，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>进了部门，发现领导是以前开除的小弟，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>开店东西卖不出去，亏惨了，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>上班工作3个月，发现是传销，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>同学都有关系背景，毕业不愁，你什么都没有，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>网络不畅，想撸都没激发材料，撸了半天没射出来，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>出门旅游一趟，手机屏摔碎了，就骂”杜润之，你是傻逼”。</p><p>说好的聚会，结果都不来了，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>下属不干活，怠工还找借口，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>退休金被取消了，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>医院看病，花了一万的检查费，最后什么都没查出来，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>吃年夜饭，牙齿里塞了一根鱼刺，弄不出来，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>说了一句不知道什么话，结果知乎账号被禁言了，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>微信朋友圈给所有人点赞，但从来没人给你点赞，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>上学时成绩最差的同学现在开上了特斯拉，在朋友圈发了照片，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>你一直暗恋的美女和你最好的朋友结婚了，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>你跟一个信任的人出柜，结果他把你当心理变态，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>你的老婆勾上了富二代，你的老公找了一个中学生做小三，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>你的前男友、前女友过得比你好，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>你的儿子、女儿考试总是后十名，长得又丑又矮，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>去年努力健身减肥，结果又长胖了15斤，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>相信知乎、微博大V，买了万元课程，结果一点用也没有，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>炒A股、美股、期货、比特币，最后为地球人接盘，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>借光所有的钱，买房之后发现跌了，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>出门散步，一坨鸟屎掉头上，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>钓鱼上钩，结果钓起来一个遥控器，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>出国被黑人歧视，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>卖撸串，结果收了5张假币，就骂“杜润之，你是傻逼”。</p><p>。。。。</p><p>我的想象力有限，总之你遇到不爽的事，就骂“杜润之，你是傻逼”，这样我就心情好一点了，因为我是精神受虐症晚期（PML），所以尽情骂我吧，还有奖励哦！</p><p>来吧，天才骂手，让骂声来得更猛烈些吧！</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>