<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="//purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="//purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="//www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="//search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[理想王 - 叉叉求是]]></title><description><![CDATA[有感而发，心物相照]]></description><link>https://xxqs.git.xin/</link><image><url>https://xxqs.git.xin/favicon.png</url><title>理想王 - 叉叉求是</title><link>https://xxqs.git.xin/</link></image><generator>Ghost 2.16</generator><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 15:28:37 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://xxqs.git.xin/tag/li-xiang-wang/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[理想王与溃烂王的一天 King in The Mud]]></title><description><![CDATA[<p></p><blockquote>理想王与溃烂王是出于郑问漫画—深邃美丽的亚细亚中的角色。</blockquote><blockquote>理想王有着建立一个“理想国”的理想，毕生为此努力。他过着规律且高度自我要求的生活，但他不只要求自己，还连带要求了周遭的所有人。</blockquote><blockquote>他杀掉不符合理想世界的人，他甚至透过“理想表”控制与洗脑人民；但他也愿意为了理想放弃一切，在与完美王的对决中，当他知晓有能力比他更高的完美王，他愿意由完美王来实践理想，证明他所在乎的不是权力，而是理想。</blockquote><blockquote>溃烂王有着高深莫测的能力，他有着高洁的思想，主张顺应自然，不去做些什么，只是成日“漂着”，像一滩烂泥般。溃烂王表面上无所事事的漂着，但其实在养精蓄锐，累积他的能量。</blockquote><p>早上五点，理想王关掉闹钟，起身，开始他计划好的一天。<br>简单梳洗后，理想王坐在电脑前，操作着 Linux 系统，开始工作。六点四十，理想王阖上电脑，准备去上学。<br>七点半，理想王拿出抽屉中的一本讲义。他不喜欢学校，他不喜欢时间被他人安排，在面对内容不理想的课程时，他拿出讲义，自顾自的写着，因为他不想浪费回家后一丝一毫的时间来应付学校的作业。</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/li-xiang-wang-yu-kui-lan-wang-de-yi-tian-king-in-the-mud/</link><guid isPermaLink="false">5c93a073c974afb2074b66d6</guid><category><![CDATA[理想]]></category><category><![CDATA[理想王]]></category><category><![CDATA[溃烂王]]></category><category><![CDATA[故事]]></category><category><![CDATA[WANcatServer]]></category><category><![CDATA[统治]]></category><category><![CDATA[政治]]></category><category><![CDATA[人类社会]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Sat, 05 Jan 2019 14:32:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<p></p><blockquote>理想王与溃烂王是出于郑问漫画—深邃美丽的亚细亚中的角色。</blockquote><blockquote>理想王有着建立一个“理想国”的理想，毕生为此努力。他过着规律且高度自我要求的生活，但他不只要求自己，还连带要求了周遭的所有人。</blockquote><blockquote>他杀掉不符合理想世界的人，他甚至透过“理想表”控制与洗脑人民；但他也愿意为了理想放弃一切，在与完美王的对决中，当他知晓有能力比他更高的完美王，他愿意由完美王来实践理想，证明他所在乎的不是权力，而是理想。</blockquote><blockquote>溃烂王有着高深莫测的能力，他有着高洁的思想，主张顺应自然，不去做些什么，只是成日“漂着”，像一滩烂泥般。溃烂王表面上无所事事的漂着，但其实在养精蓄锐，累积他的能量。</blockquote><p>早上五点，理想王关掉闹钟，起身，开始他计划好的一天。<br>简单梳洗后，理想王坐在电脑前，操作着 Linux 系统，开始工作。六点四十，理想王阖上电脑，准备去上学。<br>七点半，理想王拿出抽屉中的一本讲义。他不喜欢学校，他不喜欢时间被他人安排，在面对内容不理想的课程时，他拿出讲义，自顾自的写着，因为他不想浪费回家后一丝一毫的时间来应付学校的作业。<br>下课时，理想王放下讲义，拿着已经用了六年的直笛，走到教室一隅，吹着自己谱写的旋律。吵杂的教室内，没有人听着，但理想王不在乎，因为他明了，总有一天会有属于他的听众。</p><!--kg-card-begin: hr--><hr><!--kg-card-end: hr--><p>五点，溃烂王放学了。<br>背着尚未完成的作业，漫步走出校园－书包较昨天沉了些，溃烂王步伐缓慢，仿佛在泥沼中漂浮，但比起他的步伐，他的内心更像一滩烂泥。溃烂王眼睛盯着不断向后的脚下，眼神平静，但内心在翻搅，企图在这滩烂泥中，找寻一项非常重要的事物，但又随即忘了是什么，继续望着脚下的地面，只在偶尔瞧见蟑螂尸体时，心才又产生了波动。<br>五点十五，溃烂王回到家，一股脑地倒在沙发上，他知道他该去做功课，但身体长了根，深深地钳入沙发里，饥渴的想从沙发中汲取些什么。“什么？”，溃烂王不知道，他不饿，坐一整天并不消耗多少血糖；他不累，但大脑似乎比身体更加疲惫。<br>溃烂王打开书包，开始做功课，可是写没两个字，溃烂王又开始在泥沼中翻找。“什么？”，溃烂王心思紊乱，眼睛虽盯着题目，但一个字都读不进去。“BDCBA”，溃烂王随手猜完剩下的题目，便将作业扔到一边。</p><!--kg-card-begin: hr--><hr><!--kg-card-end: hr--><p>五点，闹钟响了。今天是段考，理想王昨天为了段考特别早睡，走到书桌，打算再做最后的复习，不过想想自己也没什么好读的了，于是打开电脑，继续工作。<br>七点二十，理想王到了学校。他讨厌段考，因为段考会破坏他好几天的工作时间，又会让他精神变差。但理想王还是应付着，考前的周末仍然会多花时间读书，纵然段考结果根本无关紧要，每次段考理想王还是认真地准备。<br>暑假时，理想王规定自己每天要看四小时的书，书桌上复习讲义排一列，每本翻开都可以看到理想王的笔迹。暑假第一天，理想王老实的读了四小时，四小时结束后，理想王有种虚脱的感觉，很累、非常累，他发觉自己念书比在学校坐着要累多了，而当他念完书后，也没什么精力工作了。当暑假过了一个礼拜后，理想王突然惊觉，自己这个礼拜似乎什么也没做，没有学习到新的事物，没有完成自己安排的工作。<br>他发觉，自己尽管花了那么多时间写复习讲义，他的心智却没有一丝一毫的成长，反而变得更没耐心、更加死板，开始只在乎题目，开始不重视真实。<br>打钟了，学生们收拾书本，准备开始考试。理想王心思回到了学校，握着已经磨圆的 2B 铅笔，准备好成为称职的考试机器。</p><!--kg-card-begin: hr--><hr><!--kg-card-end: hr--><p>收卷了。溃烂王放下手中的笔，手臂还隐隐作痛。想着刚才写的作文，心里感到很糟糕，他喜欢写作，但 45 分钟的限制，让溃烂王总是写出一篇又一篇的垃圾。稿纸太小，放不下他的思想，而那所有关于“青春”、“校园生活”的题目，都使他脑袋空白。<br>四点，段考提早放学，或该说是正常时间放学。溃烂王带着成绩单，徐徐走出校园，他冷眼看着热闹的球场、兴奋讨论的学生们。一点都高兴不起来，溃烂王十分空虚，滑开手机，看着长长一串准备在段考后完成的工作，但他一点干劲都没有。眼光飘到行事历，下次模拟考就在三周后，心又更沉了。溃烂王关上荧幕，低头继续走。<br>四点十五，回到家，溃烂王随手将书包扔在一旁，便走向电脑。开了机，看着他的 Linux 系统，却不知要干嘛。打开游戏，玩不到十分钟又把它关掉了。溃烂王无聊极了，坐在沙发滑手机，想看些技术文章，却又没耐心读完，于是一直存到 Pocket，稍后阅读，尽管自己也知道未来不会读。溃烂王突然感到眼睛酸痛，就放下手机，睡了。</p><!--kg-card-begin: hr--><hr><!--kg-card-end: hr--><p>五点二十七，他关掉闹钟，看了手表一惊，自己竟让闹钟吵了半个小时。<br>躺在床上看着天花板，他竟不知该如何安排这一个半小时的时间，这早晨的黄金时段，读书？写程式？写文章？他什么也不想做，转身把灯关掉，继续睡。<br>七点二十，到了学校，他看着满是教科书的抽屉，随便抽了一本，但眼睛没法好好对焦在题目上，心也是。早修的考卷发了下来，他对着考卷发呆，每当他试图回想方才究竟在思索什么，却又忘的一干二净。记忆体塞满了资料，又被删个精光，什么都没留下；CPU 忙碌的在各个程序做切换，却一个也做不好。</p><!--kg-card-begin: hr--><hr><!--kg-card-end: hr--><p>七点十五，美好周末早晨。他看着段考前留下的 To Do List。“什么都没解决呢”，卡住的伫列，无数的 Zombie Process，和被无用资料占满的记忆体。<br>他再也无法忍受了。<br>他坐下，闭上眼睛，慢慢清空前景的程序。他不再翻搅了，心中那片烂泥，仿佛从沸腾的、冒泡的，逐渐安静、冷却下来，变成一片寂静的泥沼。渐渐的，泥沼开始沉淀，水变得澄清。而在水中的，似乎就是他一直在找寻的那个“什么”。</p><!--kg-card-begin: code--><pre><code>$: reboot</code></pre><!--kg-card-end: code--><!--kg-card-begin: hr--><hr><!--kg-card-end: hr--><p>他睁开眼睛，看着猫咪懒洋洋的，躺在周末早晨的和煦阳光下。<br>他知道答案了，他带着水，走向书桌，继续修筑他的理想。</p><!--kg-card-begin: hr--><hr><!--kg-card-end: hr--><p>来自 WANcatServer</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>