<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="//purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="//purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="//www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="//search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[知觉 - 叉叉求是]]></title><description><![CDATA[有感而发，心物相照]]></description><link>https://xxqs.git.xin/</link><image><url>https://xxqs.git.xin/favicon.png</url><title>知觉 - 叉叉求是</title><link>https://xxqs.git.xin/</link></image><generator>Ghost 2.16</generator><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 15:28:18 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://xxqs.git.xin/tag/zhi-jue/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[《证据与探究-对认识论的实用主义重构》-20190111]]></title><description><![CDATA[<p>2019.1.11</p><h4 id="-87-141">读书：《证据与探究-对认识论的实用主义重构》，87-141</h4><p>1、知觉状态的改变。一般来说，我们的知觉状态即是我们的感官与周围环境相互作用的结果，我们的感官准确地观察到周围的事物。但是在某些极端情况下，比如非常不利的环境中，知觉状态可能失调，我们可能会感知到在客观环境中并不存在的事情。这可能就是一些灵异现象的来源，有些人声称看到或听到了某种不可能存在的东西。另外，大乘佛教并不相信客观环境的实在性，即所谓“外境并非实有”，人永远处在自己的知觉状态之中，而通过一些具体的修行实践，人可能自由控制和改变自己的知觉状态。用现在的话说，如果有一天我们能制造一个直接向大脑输入意识的机器，那么人可以真实地感受到他想要的任何东西。技术上这一直在靠近，最早的是舞台、大荧幕，然后变成了电子显示屏，现在是VR虚拟现实，越来越靠近我们的脑，再下一步，可能就是藏于眼睛中的镜片，可以处理周围的客观现实然后让人感知，接下去是芯片直接连接视觉神经，最终的一步是直连大脑，永远活在梦中。</p><p>2、科学理论可以被检验，但无法被证伪。科学家不相信，也不应该相信某种科学理论是真理。这是个很有趣的说法，限定了科学所涉及的范围。波普尔认为我们不可能具有任何客观的、科学的知识，也不存在被完全证成的信念。那我们能相信什么？</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/zheng-ju-yu-tan-jiu-dui-ren-shi-lun-de-shi-yong-zhu-yi-zhong-gou-20190111/</link><guid isPermaLink="false">5c9394a3c974afb2074b64be</guid><category><![CDATA[读书笔记]]></category><category><![CDATA[认识论]]></category><category><![CDATA[苏珊-哈克]]></category><category><![CDATA[知觉]]></category><category><![CDATA[信念]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:41:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<p>2019.1.11</p><h4 id="-87-141">读书：《证据与探究-对认识论的实用主义重构》，87-141</h4><p>1、知觉状态的改变。一般来说，我们的知觉状态即是我们的感官与周围环境相互作用的结果，我们的感官准确地观察到周围的事物。但是在某些极端情况下，比如非常不利的环境中，知觉状态可能失调，我们可能会感知到在客观环境中并不存在的事情。这可能就是一些灵异现象的来源，有些人声称看到或听到了某种不可能存在的东西。另外，大乘佛教并不相信客观环境的实在性，即所谓“外境并非实有”，人永远处在自己的知觉状态之中，而通过一些具体的修行实践，人可能自由控制和改变自己的知觉状态。用现在的话说，如果有一天我们能制造一个直接向大脑输入意识的机器，那么人可以真实地感受到他想要的任何东西。技术上这一直在靠近，最早的是舞台、大荧幕，然后变成了电子显示屏，现在是VR虚拟现实，越来越靠近我们的脑，再下一步，可能就是藏于眼睛中的镜片，可以处理周围的客观现实然后让人感知，接下去是芯片直接连接视觉神经，最终的一步是直连大脑，永远活在梦中。</p><p>2、科学理论可以被检验，但无法被证伪。科学家不相信，也不应该相信某种科学理论是真理。这是个很有趣的说法，限定了科学所涉及的范围。波普尔认为我们不可能具有任何客观的、科学的知识，也不存在被完全证成的信念。那我们能相信什么？很可能什么也不能相信，即使感觉也经常欺骗自己。</p><p>3、0级，1级，2级，3级，4级陈述。0级陈述来自于主体，以“我”为直接叙述者，比如，我看到了一轮明月。1级陈述是对于可观察事物的陈述，比如，今夜有一轮明月。2级陈述是经验概括，粗略的规律，比如太阳每天升起后会落下。心理学、宗教信仰、巫术等主要基于0级陈述。3级陈述是对可观测物理量的实验定律，如牛顿运动定律，4级是对不可观察实体的普遍而精确的科学理论，比如薛定谔方程，广义相对论，多宇宙解释等。现在的社交网络之所以不再好玩，我觉得就是因为我们看到了太多1级和2级陈述，已经快没有0级陈述。让我们发生兴趣的，永远是另一个人真实的主体感受。因为知道另一个人的主体感受，让我们感觉不再孤独，社交网络也正是利用了这一点。2级、3级、4级陈述实际上都很无聊，因为与个人生活基本无关，仅仅对实现某个宏大目标有帮助。所以我想，为了摆脱孤独的感觉，我们需要更多的0级陈述。而我们需要实现的目标越宏大，所需了解和应用的陈述也就要越高级，就是所谓的越抽象。但是与人交往，仍然需要从0级陈述开始。所谓“装逼”，就是强行将0级陈述变为了1级甚至2级陈述。</p><h4 id="-">引申阅读：</h4><p>1、《信念之网》，《蒯因著作集》第五卷，蒯（kuai，3声）。<br>2、《科学与怀疑论》，沃特金斯，陈述分级。</p><h4 id="--1">行为：</h4><p>1、同昨日，看书，听音乐，刷知乎，RSS，卖水果。</p><p>2、因为看到一篇传销故事，研究了一下传销模式和世界的运作内核，有点开悟的快感，很兴奋，这个以后可多注意。</p><p>3、发了个简历到DeepMind，是前端开发的位置。这是一家位于美国硅谷的人工智能研究公司，2年前用AlphaGo击败了李世石。在AI领域，DeepMind是OpenAI的对手，一直在关注，我感觉DeepMind比OpenAI更强大一些。它属于Google旗下，代码都没有开源，仅仅放出了论文。不抱什么希望，只是好玩，应该是差太远了。但如果别人愿意要我，我也愿意立即去美国。</p><p>4、路上遇到一个初中同学，说了几句话，我妈觉得这人是个傻子，我爸说这人是当地出名的智障，与他一起走路是一种耻辱。他外表看起来确实有点像智障、苕货，但我觉得没什么问题，具体的我也不了解。初中的时候好像关系挺好，但我已经忘了，只记得当时确实认识一个人，是他这个长相。我妈说中考前一天他还到我家里来，担心他是来害我。这个我都已经不记得了。也许我和某些人是能产生一些心灵感应，但不是所有人。我觉得我好像有一种直觉力，能直接感知到别人的存在内核。不知道别人是否也是这样。</p><p>5、微信联系了一个人，网上看到他说需要给他的电商网站做前端开发，但对方说周一给答复，估计是托辞。</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>