<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="//purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="//purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="//www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="//search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[雾霾 - 叉叉求是]]></title><description><![CDATA[有感而发，心物相照]]></description><link>https://xxqs.git.xin/</link><image><url>https://xxqs.git.xin/favicon.png</url><title>雾霾 - 叉叉求是</title><link>https://xxqs.git.xin/</link></image><generator>Ghost 2.16</generator><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 15:28:24 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://xxqs.git.xin/tag/wu-mai/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[豆瓣今早热文（已被删）：再也不去北京了]]></title><description><![CDATA[<h2 id="-">再也不去北京了</h2><p><code>钟螺 2019-01-25 03:56:13</code></p><p>我去北京之前还是一个健康活泼充满希望的好小孩儿，在北京过了七天，一照镜子大吃一惊，“这是人吗？”北京把我给坑苦料。</p><p>鼻炎啊擤鼻涕带血丝啊什么的就不说了，单说我有一个十六七年的老肺病，嗓子眼儿里这口老痰也是除了爹妈之外我最亲的东西了。前二年花了老大的力气把它终于给安抚住不发病了，过了两个轻省冬天。到北京才一天，得，引蛇出洞，白天咳夜里喘，一宿宿地坐着睡觉，嗓子肿得说不出话，念慈庵灌下去一整瓶，满街找头孢：“啊头孢在哪里，头孢在哪里呃！”一回上海，咳还是咳，痰声都没在北京那么清脆了，在北京你听我咳嗽感觉我这人都瘘了，肺听起来支离破碎的，咔嚓咔嚓响。</p><p>晚上咳嗽睡不着嘛，又意识模糊，想一些不挨着的事，一会儿想是不是我肺里还有资本主义的空气残留，社会主义首都免疫系统检测到了，对我实施铁拳打击，让我彻底排空腐朽堕落的伪民主，狠狠吸入甜美的中国梦。一会儿又想这都不算雾霾天，那雾霾天里北京的呼吸道疾病人群怎么过呢，是不是得有铁气管钢肺泡才能在北京生活下去，北京使人类进化成新物种呀。想着想着就睡着了，梦里看见以前的我大放厥词：“我觉得北京的宜居度和切尔诺贝利差不多”，我走过去敲我脑壳，“你竟敢看不起北京？”</p><p>北京对我造成的肉体创伤虽然严重，</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/dou-ban-jin-zao-re-wen-yi-bei-shan-zai-ye-bu-qu-bei-jing-liao/</link><guid isPermaLink="false">5c9373b9ce024e9fd22ef554</guid><category><![CDATA[北京]]></category><category><![CDATA[豆瓣]]></category><category><![CDATA[雾霾]]></category><category><![CDATA[生活]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Fri, 25 Jan 2019 11:21:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<h2 id="-">再也不去北京了</h2><p><code>钟螺 2019-01-25 03:56:13</code></p><p>我去北京之前还是一个健康活泼充满希望的好小孩儿，在北京过了七天，一照镜子大吃一惊，“这是人吗？”北京把我给坑苦料。</p><p>鼻炎啊擤鼻涕带血丝啊什么的就不说了，单说我有一个十六七年的老肺病，嗓子眼儿里这口老痰也是除了爹妈之外我最亲的东西了。前二年花了老大的力气把它终于给安抚住不发病了，过了两个轻省冬天。到北京才一天，得，引蛇出洞，白天咳夜里喘，一宿宿地坐着睡觉，嗓子肿得说不出话，念慈庵灌下去一整瓶，满街找头孢：“啊头孢在哪里，头孢在哪里呃！”一回上海，咳还是咳，痰声都没在北京那么清脆了，在北京你听我咳嗽感觉我这人都瘘了，肺听起来支离破碎的，咔嚓咔嚓响。</p><p>晚上咳嗽睡不着嘛，又意识模糊，想一些不挨着的事，一会儿想是不是我肺里还有资本主义的空气残留，社会主义首都免疫系统检测到了，对我实施铁拳打击，让我彻底排空腐朽堕落的伪民主，狠狠吸入甜美的中国梦。一会儿又想这都不算雾霾天，那雾霾天里北京的呼吸道疾病人群怎么过呢，是不是得有铁气管钢肺泡才能在北京生活下去，北京使人类进化成新物种呀。想着想着就睡着了，梦里看见以前的我大放厥词：“我觉得北京的宜居度和切尔诺贝利差不多”，我走过去敲我脑壳，“你竟敢看不起北京？”</p><p>北京对我造成的肉体创伤虽然严重，但是很单一，不像精神痛苦那么多面又深邃，使我深深地陷入焦虑。</p><p>我这几天没去啥景点，就是在一顿饭又一顿饭之间跋涉，基本上是朝阳海淀海淀朝阳，地理跑步跑步地理。基本没有去城圈里面，就，下文仅针对三环外我所能看到的情况，可能有一些二环里的老北京人不服，那请您忍着。</p><p>北京太大了。我都没有到真正的京郊，也没有经历高峰期堵在二环上，但是通勤的疲惫已经使我渐渐脱力。北京让人觉得是无边无际的，人类把握不到北京的边缘，北京就像宇宙一样。我装作在行地引用一段维基百科：“1990年代后期的观察，发现北京的膨胀速率正在加快，显示有可能存在一股未知的巨大能量促使北京加速膨胀，称做暗能量。而北京的大多数质量则以一种未知的形式存在着，称做暗物质。”</p><p>维基百科说得多好。我建议某些空间物理学家改行研究北京物理。</p><p>熟悉我的习性的朋友们可能会发现，我这人走路突出一个左顾右盼东张西望，经常走着走着就四处跟人指：“你看这个你看那个”，或者站在街上大声朗读看到的字，#新竹沙雕文案摘锦#系列就是这样来的。但是在北京，我除了埋头走路之外，只能念诵一些单位的名字。</p><p>北京的街上咋啥都没有啊。</p><p>真的啥都没有啊。</p><p>没有招牌，没有店面，没有广告（倒是有大量社会主义广告），没有便利店，没有小吃摊，没有菜场，没有可以让人坐一下的地方，黑夜中只有麦当劳还闪烁出灯光。麦当劳到十一点还关暖气。</p><p>北京的街上甚至没有气味。我很喜欢闻城市的各种味道，但是我在北京什么都闻不到。一回上海感觉鼻子里灌满了味儿，地铁口卖花的卖糖炒栗子的卖炸臭豆腐的，路上有炒菜的油烟味，腊梅香，垃圾站洇湿的纸箱子味儿。在北京我只能闻到冰凉的风和微微的尘土，除此之外什么都没有。</p><p>我感觉北京就像买了一盒城市乐高，里面除了居民区和道路之外只配了大量的单位零件。</p><p>小卖部都没各单位多啊。</p><p>人类咋在这样的生活环境下存活下来啊。</p><p>北京人跟我说：叫外卖。</p><p>好的吧。外卖诞生以前呢？</p><p>那时候北京街上还有别的。</p><p>这么一说我不就明白了吗。</p><p>我们上海人对素鸡七喜这道套餐也是很熟悉的。</p><p>在北京常常陷入一种困惑，就是“这玩意儿为什么要这样设计，它除了搞我之外还有没有其他设计意图”。</p><p>我有几天住在北京西站附近，要想从北京西站地铁站顺利地走到想去的地面上可太费劲了，在地上地下来回走了四五趟，把北广场的三个出口走了个遍，看了二百多个社会主义广告，愣没找着怎么走上那个天桥。找人一问才整明白怎么上去，如释重负地走上去，天桥那头下口给你用铁链子锁住了。</p><p>不得不说我当场就喊出了北京cnm。</p><p>但是北京难道会沉默温顺地让我cnm吗？</p><p>北京在接下来的几天里耐心细致地让我体会到，谁才是爹，谁才能合法合理地cnm，我拿北京毫无办法，就像我拿我爹毫无办法。</p><p>我没有机会去传说中的西直门立交桥，倒是在西直门地铁站转了几圈，明显感受到这个地方就是为了吸纳怨气存在的，完全没有任何其他功能。</p><p>一个人只要站在西直门地铁站一分钟，就能立刻说出五六个纯粹是为了恶心人才存在的设计，包括但不限于意义不明的减速带，两边是人流非常松散的四条单向传送带，中间是一巨群拎着行李箱磕磕碰碰咔咔哒哒下无数个极短台阶的反向人流，你要顺利换乘，就得在拉行李箱和提行李箱之间变换四五次，除了让你莫名其妙地非常心烦之外，目前没有看出任何意义。</p><p>我过西直门地铁站的时候其实没有提行李箱。但是恐怕西直门地铁站的设计者没有在西直门地铁站站过一分钟。</p><p>感觉北京的许多市政和交通都是这样，你一般的模拟城市玩家还胡乱建不出来，非得是有一种针对性的恶意才能整出这样的杰作来，感觉像国土炼成阵似的。我到北京之后才理解为什么有这么多关于北京的刺激焦虑的文章，除了北京生活本身的压力之外，北京整个城市的城建构造就非常能诱发焦虑。各种不大不小的烦人之处堆积起来，感觉每个人的情绪都沉默又不安。</p><p>在北京地铁上看人，发际线平均水平令人痛苦，或许这就是，制度性脱发。</p><p>我只在北京待了七天，但是我已经焦虑到在旅馆里转磨，嘴里叨叨念念“烦”“好烦”“烦死了”。要是在北京呆上半年侥幸没死的话，我想我将会成为一位诗人，一位哲学家，一位科幻恐怖小说家。</p><p>我和北京的关系，恰如顶马唱的：“我骂侬是戆卵 侬骂我是傻逼”，是一种充满攻击性张力的紧张互动关系。我整天在嘲笑新竹，但是我不能嘲笑北京。北京让我感到紧张、压抑、痛苦。我觉得北京的指向性非常明确，但是我不知道它指向什么。我在北京才真正感受到“帝力”这两个字的重量，那么广大，那么沉重，那么随意。</p><p>和很多北京朋友聊天，觉得北京是一个有自我意志的料理机，它把无数的好人和聪明人吸入，搅拌他们，打碎他们，把他们榨出汁来，然后再把他们的残渣倒进垃圾箱里。我不知道他们的汁被谁喝了，但是我知道这个料理机不是为扔进去的果蔬服务的。</p><p>戴老跟我说，北京是废土。我感觉吧，废土是一个结果，北京是一个过程。废土上出现的一切，都是某种程度上已经被决定了的，是一个灾难性事件的余波，人们对这个世界已经绝望，反而在触底时生出一些希望来。而北京，就是这个灾难性事件本身。我整不明白北京怎么会变成这样，看不到北京打算干什么，搞不懂北京到底会变成什么。北京，无可名状之极，地球上唯一醒着的外神。</p><p>在北京看天，觉得像看那种缓缓压下来的天花板，离我越来越近，越来越近。我不明白北漂伤痕文学怎么会是讨论自己的伤痛的，在北京面前，我感觉没有自己。我反而理解起韩松来，他是真正的北京作家。</p><p>我逃离北京的时候还在咳嗽，但坐在高铁上感到自己的SAN值缓步回升。回家整整睡了十四个小时，渐渐恢复人形。现在坐在家里的床上打字，觉得北京好像一场梦魇。梦里被一些快乐的和朋友们在一起的时光点亮，就像Minecraft夜里的火把，但除此之外都是未知的黑暗。</p><p>本文无意冒犯在北京的友邻们，你们都很好，可惜你们在北京。希望我们还能在北京以外的地球上再见。</p><p>别的星球也行。</p><p>只要不是北京。</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>