<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="//purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="//purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="//www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="//search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[领袖 - 叉叉求是]]></title><description><![CDATA[有感而发，心物相照]]></description><link>https://xxqs.git.xin/</link><image><url>https://xxqs.git.xin/favicon.png</url><title>领袖 - 叉叉求是</title><link>https://xxqs.git.xin/</link></image><generator>Ghost 2.16</generator><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 15:28:34 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://xxqs.git.xin/tag/ling-xiu/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[《创造基于能力的企业文化》-20190206]]></title><description><![CDATA[<p>2019.2.5，《创造基于能力的企业文化》，90-111</p><p>1、领导行为不一定发生在领导岗位。只要愿意为某个行为承担责任，就已经开始了领导。我除了我自己，还承担什么责任？</p><p><br>2、暴君吸引人的原理。暴君责骂和训斥，让其下属能够享受道德上的优越感， 他们自己代表着善良，而暴君则是邪恶。所以在暴君身边会上瘾。但是这种模式也存在问题，事情很难有进展，大家听完训斥心理暗爽了之后，什么也不做。成为暴君也是一种可以承担的责任。</p><p><br>3、高明的领导人会至少选择3位有可能继承自己职责的候选人。如果想成为领导者，那么尽可能成为这三个候选人之一。</p><p><br>4、世界不确定，领导者的责任就是在形势不明的时候，提出假设，然后检验假设，采取某种立场，并在它不起作用时及时放弃，再加上一点点幽默感。所以坚持立场不是目的，立场服务于一个目的，这是我容易搞错的地方。灵活改变立场的能力很重要。</p><p><br>5、指责的原理。指出他人的弱点和错误，让那个人变成了更差的人，于是指责的人自己就变成了一个更好的人。另外一个动机，是自己感觉不好的时候，去指责别人，让对方也感觉不好，这样就不用独自感觉不好。所以抱怨是一种很容易传染的情绪，</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/chuang-zao-ji-yu-neng-li-de-qi-ye-wen-hua-20190206/</link><guid isPermaLink="false">5c93527fce024e9fd22ef2ca</guid><category><![CDATA[读书笔记]]></category><category><![CDATA[企业]]></category><category><![CDATA[领导]]></category><category><![CDATA[领袖]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Wed, 06 Feb 2019 08:20:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<p>2019.2.5，《创造基于能力的企业文化》，90-111</p><p>1、领导行为不一定发生在领导岗位。只要愿意为某个行为承担责任，就已经开始了领导。我除了我自己，还承担什么责任？</p><p><br>2、暴君吸引人的原理。暴君责骂和训斥，让其下属能够享受道德上的优越感， 他们自己代表着善良，而暴君则是邪恶。所以在暴君身边会上瘾。但是这种模式也存在问题，事情很难有进展，大家听完训斥心理暗爽了之后，什么也不做。成为暴君也是一种可以承担的责任。</p><p><br>3、高明的领导人会至少选择3位有可能继承自己职责的候选人。如果想成为领导者，那么尽可能成为这三个候选人之一。</p><p><br>4、世界不确定，领导者的责任就是在形势不明的时候，提出假设，然后检验假设，采取某种立场，并在它不起作用时及时放弃，再加上一点点幽默感。所以坚持立场不是目的，立场服务于一个目的，这是我容易搞错的地方。灵活改变立场的能力很重要。</p><p><br>5、指责的原理。指出他人的弱点和错误，让那个人变成了更差的人，于是指责的人自己就变成了一个更好的人。另外一个动机，是自己感觉不好的时候，去指责别人，让对方也感觉不好，这样就不用独自感觉不好。所以抱怨是一种很容易传染的情绪，人们不喜欢感觉被孤立，而希望其他人和自己有一样的感受。攻击他人可以转移注意力，让自己不再关注会对自己造成更大威胁的问题。指责、攻击他人这种诱惑确实太强了，很多人完全无法抵御。我自己有时候也无法抗拒这种诱惑，伤害身边的人。但反过来看，这也是一种可以调动的力量，人们需要有人让他们指责、谩骂，让自己感觉好一点，成为这个被指责的人，这也是一种艰巨的责任，虽然承担起来会很痛苦。</p><p><br>6、为了实现组织的生存和发展，领导者不能允许攻击领导者文化的存在。这在被领导者看来，就是极权、暴力统治。不同人承担的责任不同，导致看问题的方式很不同。</p><p><br>7、不能执着于自己解决一切。这是许多领导者会犯的一个错误。有这种执着的人会逐渐孤立自己，不愿承认自己面对的困难。遇到困难，毫不犹豫地寻找帮助。改变并展现自己的新行为，这样会让改变更快地发生。</p><p><br>8、实施领导要冒风险，不可能一直成功。领导者要善于爱护自己的身体和精神，获得胜利时庆祝一下，犒劳自己和团队，遭遇失败时要会治疗伤痛。情感上的伤痛，治疗方式包括：有人倾听你的倾诉，表达悲伤、焦虑、恐惧和愤怒，总结经验教训，感到受人关心。这些我觉得自己也很需要，但是我给别人太少了。我应该更多地尝试去关心别人、倾听别人，人们喜欢自己被人关心。关心别人最大的风险是吃闭门羹，被人拒绝，被当成傻逼，只要能逐渐适应并承担这个风险，就不用怕。</p><p><br>9、我最倾佩的领导人，非得现选出十个人的话，有列宁，斯大林，刘备，毛泽东，朱元璋，成吉思汗，拿破仑，华盛顿，希特勒，亚历山大。你最倾佩的10位领导人有哪些？</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[《抗议政治学》-20190124]]></title><description><![CDATA[<p>2019.1.24，《抗议政治学》，46-79</p><p>社会分工产生对领袖的渴望。相对剥夺感来自于社会价值能力与人们价值期望间的差距。意识形态的作用可以质疑。我们时代的原理可以是不确定性原理。财政危机导致机遇出现。</p><p>1、社会分工的好处是让人们能做的事越来越窄，对其他的事情不敢随意发表意见，因为不是自己的“专业领域”，民众对于领袖的渴望会日益增强，他们渴望有一个领袖，来告诉他们该怎么做。社会分工越细，对于想成为超级领袖的人，则越有利。</p><p>2、相对剥夺感。社会的价值能力无法满足人们的价值期望，人们就会产生相对剥夺感。相对剥夺感越强，人们造反的可能性就越大，造反行为的破坏性也越大。</p><p>3、意识形态在革命中的作用可能并不像以往想象的那么大。革命是到来的，而不是造就的。这方面可以阅读Skocpol的书，1979.</p><p>4、法国大革命中，传统的意识形态是宗教中的神圣精神，启蒙思想则采用理性来解释世界，坚持将理性应用于人类事物，所有特权都应当受到鄙视。我觉得现在能够过应用的思想应该是不确定性原理，人们既然信仰科学，那么将科学原理应用于其他人类事物，至少看起来可以自圆其说。</p><p>5、旧政权的危机，一般是由财政危机引起，一旦出现财政危机，意识形态矛盾就会激化，产生政治机遇。</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/kang-yi-zheng-zhi-xue-20190124/</link><guid isPermaLink="false">5c937450ce024e9fd22ef56e</guid><category><![CDATA[读书笔记]]></category><category><![CDATA[政治]]></category><category><![CDATA[领袖]]></category><category><![CDATA[分工]]></category><category><![CDATA[意识形态]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Thu, 24 Jan 2019 11:23:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<p>2019.1.24，《抗议政治学》，46-79</p><p>社会分工产生对领袖的渴望。相对剥夺感来自于社会价值能力与人们价值期望间的差距。意识形态的作用可以质疑。我们时代的原理可以是不确定性原理。财政危机导致机遇出现。</p><p>1、社会分工的好处是让人们能做的事越来越窄，对其他的事情不敢随意发表意见，因为不是自己的“专业领域”，民众对于领袖的渴望会日益增强，他们渴望有一个领袖，来告诉他们该怎么做。社会分工越细，对于想成为超级领袖的人，则越有利。</p><p>2、相对剥夺感。社会的价值能力无法满足人们的价值期望，人们就会产生相对剥夺感。相对剥夺感越强，人们造反的可能性就越大，造反行为的破坏性也越大。</p><p>3、意识形态在革命中的作用可能并不像以往想象的那么大。革命是到来的，而不是造就的。这方面可以阅读Skocpol的书，1979.</p><p>4、法国大革命中，传统的意识形态是宗教中的神圣精神，启蒙思想则采用理性来解释世界，坚持将理性应用于人类事物，所有特权都应当受到鄙视。我觉得现在能够过应用的思想应该是不确定性原理，人们既然信仰科学，那么将科学原理应用于其他人类事物，至少看起来可以自圆其说。</p><p>5、旧政权的危机，一般是由财政危机引起，一旦出现财政危机，意识形态矛盾就会激化，产生政治机遇。</p><p>引申阅读：</p><ol><li>States and Social Revolutions: A Comparative Analysis of France, Russia and China，Theda Skocpol，1979</li><li>Social Revolutions in the Modern World, ，Theda Skocpol，2005</li></ol>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[怎样当好一名师长（林彪）]]></title><description><![CDATA[<p>　</p><p>作者：林彪，写于1936年12月</p><p><strong>一、要勤快</strong>。     不勤快的人办不好事情，不能当好军事指挥员。应该自己干的事情一定要亲自过目，亲自动手。比如，应该上去看的山头就要爬上去，应该了解的情况就要及时了解，应该检查的问题就要严格检查。不能懒，军事指挥员切忌懒，因为懒会带来危险，带来失败。比方说，一个军事指挥员，到了宿营地就进房子，搞水洗脸洗脚，搞鸡蛋煮面吃，吃饱了就睡大觉。他对住的村子有多大，在什么位置，附近有几个山头周围有几条道路，敌情怎么样，群众条件怎么样，可能发生什么情况，部队到齐了没有，哨位在什么地方，发生紧急情况时的处置预案如何，都不过问，都不知道。这样，如果半夜三更发生了情况，敌人来个突然袭击，就没有办法了。到那种时候，即使平时很勇敢的指挥员，也会束手无策，只好三十六计，跑为上计，结果，变成一个机会主义者。机会主义和打败仗，常常是因为没有思想准备，没有组织准备，工作没有做到家，懒的结果。</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/zen-yang-dang-hao-yi-ming-shi-chang-lin-biao/</link><guid isPermaLink="false">5c937a6295b28eaa01cd1e31</guid><category><![CDATA[林彪]]></category><category><![CDATA[军队]]></category><category><![CDATA[组织]]></category><category><![CDATA[领袖]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 11:49:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<p>　</p><p>作者：林彪，写于1936年12月</p><p><strong>一、要勤快</strong>。     不勤快的人办不好事情，不能当好军事指挥员。应该自己干的事情一定要亲自过目，亲自动手。比如，应该上去看的山头就要爬上去，应该了解的情况就要及时了解，应该检查的问题就要严格检查。不能懒，军事指挥员切忌懒，因为懒会带来危险，带来失败。比方说，一个军事指挥员，到了宿营地就进房子，搞水洗脸洗脚，搞鸡蛋煮面吃，吃饱了就睡大觉。他对住的村子有多大，在什么位置，附近有几个山头周围有几条道路，敌情怎么样，群众条件怎么样，可能发生什么情况，部队到齐了没有，哨位在什么地方，发生紧急情况时的处置预案如何，都不过问，都不知道。这样，如果半夜三更发生了情况，敌人来个突然袭击，就没有办法了。到那种时候，即使平时很勇敢的指挥员，也会束手无策，只好三十六计，跑为上计，结果，变成一个机会主义者。机会主义和打败仗，常常是因为没有思想准备，没有组织准备，工作没有做到家，懒的结果。因此，不论大小指挥员都要勤快，要不惜走路，不怕劳累，要多用脑子，要做到心到、眼到、口到、脚到、手到。事情没有做好以前，不能贪闲。贪闲就隐伏着犯错误的根子。什么事都要心中有底，“凡事预则立，不预则废”。雷打不动的干部，牛皮糖式的干部，不管有多大本事，都不是好干部。　　</p><p><strong>二、要摸清上级的意图</strong>。        对上级的意图要真正理解，真正融会贯通，真正认识自己所受领的任务在战役、战斗全局中的地位和作用。这样，才能充分发挥自己的主观能动性；才能打破框框，有敢于和善于在新情况中找到新办法的创造性；才能有大勇，才能决心强、决心狠，敢于彻底胜利，有强烈的吞掉敌人的企图和雄心。指挥员的勇敢集中表现在歼敌决心的坚定顽强上面。指挥员的大勇建立在革命的最高自觉性和正确理解上级意图的基础上面。　　</p><p><strong>三、要调查研究</strong>。        对于敌情、地形、部队的情况和社会情况，要经常做到心中有数。要天天摸，天天琢磨，不能间断。这样做，不能看作是重复，实际上这不是重复，而是不断深化不断提高的过程，是取得正确认识的必不可少的手段。平时积累掌握的情况越多，越系统，在战时，特别是在紧张复杂的情况下，就越沉着，越有办法。急中生智的“智”，才有基础。因此，调查研究工作要贯串在各项工作中，要贯串在每一次战役、战斗的整个过程，反对打莽撞仗、糊涂仗，反对急性病，反对不亲自动手做调查研究的懒汉作风。特别是敌情，必须切实摸透。因为敌情是活的，敌人必然会极力隐蔽、伪装他们的真实企图和行动。要尽一切可能不间断地侦察，查清敌人的部署和动向，看他扮演什么角色？是主角还是配角？是主力还是非主力？是骄兵还是败兵？能集中多大兵力向我们进攻和阻挡我们的进攻。查明敌主官的特性，看他惯用和擅长用什么战法，根据他当前的企图判断他可能采用什么打法，等等。只要摸清了敌情、我情、地形的底，决心就快，就硬，就坚定。就不会被任何假象所迷惑，就不会被任何困难所吓住。如果情况不清，就会犹豫不决，举棋不定，坐失良机，或者勉强下了决心，一遇风吹草动，听到畏难叫苦和不正确的建议，就容易动摇，可能一念之差，前功尽弃。　　</p><p><strong>四、要有个活地图</strong>。        指挥员和参谋必须熟悉地图，要经常读地图。熟读地图可以产生见解，产生智慧，产生办法，产生信心。读的方法是把图挂起来，搬个凳子坐下来，对着地图看，从大的方向到活动地区，从地区全貌到每一地段的地形特点，从粗读到细读，逐块逐块地读，用红蓝铅笔把主要的山脉、河流、城镇、村庄、道路标划出来，边读，边划，等到地图差不多快划烂了，也就差不多把地图背熟了，背出来了。在熟读地图的基础上，要亲自组织有关指挥员和参谋对作战地区和战场进行实地勘察，核正地图，把战场的地形情况和敌我双方的兵力部署都装至脑子里去，做到闭上眼睛面前就有一幅鲜明的战场图影，离开地图也能指挥作战。这样，在你死我活、瞬息万变的战斗情况下，可以比敌人来得快，争取先机，先敌一着，掌握主动，稳操胜券。　　</p><p><strong>五、要把各方面的问题想够想透</strong>。        每一次战役、战斗的组织，要让大家提出各种可能出现的问题，要让大家来找答案，而且要从最坏的最严重的情况来找答案。把所有提出来的问题都回答了，再没有问题没有回答的了，这样，打起仗来才不会犯大错误，万一犯了错误，也比较容易纠正。没有得到答案的问题，不能因为想了很久想不出来就把它丢开，留下一个疙瘩。如果这样，是很危险的，在紧要关头，这个疙瘩很可能冒出来，就会使你们心中无数，措手不及。当然，在战争环境中，要考虑的问题很多，不可能一次都提完，也不可能一次都回答完，整个战役、战斗的过程，就是不断提出问题和不断回答问题的过程。有时脑子很疲劳，有的问题可能立即回答不了。这时，除了好好地和别人商量以外，就好好地睡一觉，睡好了，睡醒了，头脑清醒了，再躺在床上好好想一想，就可能开窍，可能想通了，回答了，解决了。总之，对每一个问题不能含糊了事。问题回答完了，战役、战斗的组织才算完成。　　</p><p><strong>六、要及时下决心</strong>。        在什么样的情况下可以下决心打呢？指挥员必须以最大努力组织战役、战斗的准备工作，力求确有把握才动手，不打无把握之仗。但是任何一次战斗都不可能完全具备各种条件，不可能有百分之百的把握。一般说有百分之七十左右的把握，就很不错了，就要坚决地打，放手地打。不足的条件，要通过充分发挥人的因素的作用，依靠人民群众的力量，充分发挥人民军队特有的政治上的优势，充分发挥指战员的智慧和英勇顽强的战斗作风来弥补，以主观努力来创造条件，化冒险性为创造性，取得胜利。　　</p><p><strong>七、要有一个很好的很团结的班子</strong>。        领导班子思想认识要一致，行动要协调、合拍，要雷厉风行，要有革命英雄主义的气概。都要勤快，都千方百计地办好事情，完成任务。不互相扯皮，不互相干扰，不抱旁观者的态度。如果领导班子不好，人多不但无用，反而有害。　　</p><p><strong>八、要有一个很好的战斗作风</strong>。        有好的战斗作风的部队才能打好仗，打胜仗。好的战斗作风首先是不叫苦，抢着去担负最艰巨的任务，英勇顽强，不怕牺牲，猛打猛冲猛追。特别是要勇于穷追。因为把敌人打垮以后，追击是解决战斗、扩大战果、彻底歼灭敌人最关键的一招。在追击时，要跑步追，快步追，走不动的扶着拐棍追，就是爬、滚，也要往前追，只有抓住敌人，才能吃掉敌人。好的战斗作风要靠平时养成，要靠实际锻炼，要在紧张、残酷的战斗中才能锻炼出来。不敢打硬仗、恶仗的部队，让他打几次就打出来了，因为已经见识过硬仗、恶仗的场面，有了体会，有了经验，知道怎么打了，百炼成钢就是这个道理。做工作也要有好的作风，说了就要做，说到那里做到那里，要做得干脆利索，要一竿子插到底，一点不含糊，不做好不撒手。好的作风的养成，关键在于干部。强将手下无弱兵，干部的作风怎么样，部队的作风就会怎么样。因此，首先要抓好干部，要干部做出样子，影响带动部队。只要干部作风好，指挥好战斗，多打胜仗，即使是新建的部队或者原来基础较弱的部队，也会很快打出好作风来，像铁锤一样，砸到那里，那里就碎。　　</p><p><strong>九、要重视政治，亲自做政治工作</strong>。        部队战斗力的提高要靠平时坚强的党的领导、坚强的政治工作。连队的支部一定要建设好，支部的工作要做活，就是要把所有党团员的革命劲头鼓得足足的，充分发挥他们的模范作用、带头作用，通过他们把全连带动起来，通过他们去做政治工作，提高全体指战员的阶级觉悟。有了坚强的党支部的领导，有了坚强的政治工作，就可以做到一呼百应，争先恐后，不怕牺牲，前赴后继。战术、技术也要练好，特别是技术，如果枪打不准，战场上就不能消灭敌人，就不能解决战斗。因此，军事训练不能马虎，党政工作要领导好训练。艺高人胆大，胆大艺更高，部队有了高度的无产阶级觉悟，有了好的战斗作风，再加上过硬的作战本领，就如虎添翼，就可以无敌于天下。</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[华为任正非万字采访]]></title><description><![CDATA[<!--kg-card-begin: markdown--><p><a href="//www.tmtpost.com/3712024.html">华为任正非万字采访</a></p>
<!--kg-card-end: markdown--><p>里面给的信心很多，这种信心来自于过去的投入，任正非很有领袖风范，似乎也从毛泽东那里学习了很多。</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/hua-wei-ren-zheng-fei-mo-zi-cai-fang/</link><guid isPermaLink="false">5c93725cce024e9fd22ef505</guid><category><![CDATA[华为]]></category><category><![CDATA[贸易战]]></category><category><![CDATA[任正非]]></category><category><![CDATA[采访]]></category><category><![CDATA[领袖]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 11:15:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<!--kg-card-begin: markdown--><p><a href="//www.tmtpost.com/3712024.html">华为任正非万字采访</a></p>
<!--kg-card-end: markdown--><p>里面给的信心很多，这种信心来自于过去的投入，任正非很有领袖风范，似乎也从毛泽东那里学习了很多。</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[华大基因的汪建是一个强人，要改造人类]]></title><description><![CDATA[<p></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/l3dAcrPWEaRtiGcBIkoZMA" rel="nofollow">https://mp.weixin.qq.com/s/l3dAcrPWEaRtiGcBIkoZMA</a></p><p>还真有这样的人，顽固不化，自我到极端，有意思，这样的人让别人感觉自由</p><p>和王石的友谊和较劲挺有趣，比如攀登珠峰，王石登了，他也一定要登，够狠</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/hua-da-ji-yin-de-wang-jian-shi-yi-ge-qiang-ren-yao-gai-zao-ren-lei/</link><guid isPermaLink="false">5c93b447c974afb2074b6a09</guid><category><![CDATA[强人]]></category><category><![CDATA[领袖]]></category><category><![CDATA[顽固]]></category><category><![CDATA[自我]]></category><category><![CDATA[自恋]]></category><category><![CDATA[王石]]></category><category><![CDATA[华大基因]]></category><category><![CDATA[汪建]]></category><category><![CDATA[登顶]]></category><category><![CDATA[自由]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Tue, 25 Dec 2018 15:56:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<p></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/l3dAcrPWEaRtiGcBIkoZMA" rel="nofollow">https://mp.weixin.qq.com/s/l3dAcrPWEaRtiGcBIkoZMA</a></p><p>还真有这样的人，顽固不化，自我到极端，有意思，这样的人让别人感觉自由</p><p>和王石的友谊和较劲挺有趣，比如攀登珠峰，王石登了，他也一定要登，够狠</p>]]></content:encoded></item><item><title><![CDATA[《李光耀观天下》-20181219]]></title><description><![CDATA[<p>2018.12.19，《李光耀观天下》，120-290</p><p>1、世界政府。国内的平衡可以由本国政府调剂，但地球上的平衡，仍然没有人来调整。目前美国逐渐内缩，维护世界秩序的高昂成本快承受不住。中国试图建立“人类命运共同体”，但是力量仍然不够。联合国的存在感逐渐降低。印度也会期望加入大国博弈，特别是与中国的博弈。欧盟会逐渐解散。气候变化的锅到底谁来背？没有人敢主动站出来。就是大家都打着自己的小算盘，然后共同将事情往更坏的方面推动，所以李光耀说“做好最坏的打算”。未来50年的世界秩序不确定性非常强。</p><p>2、方言。李光耀提到新加坡的方言倒退。近年来方言在中国也有逐渐兴起的趋势，不少电影采用方言配音。这是因为中国的意识形态的影响逐渐减弱。</p><p>3、神。李光耀没有排斥有神论。他说人类在地球上发展了2万年，这个知识已经过时了。</p><p>4、人口。妇女思想解放后，不愿生育或者计划享受完青春再生育，但那时候可能就生不出小孩了。为此新加坡需要引进移民。新加坡当时的生育率是1.2，现在中国的是1.62，印度是2.33。</p><p>5、</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/li-guang-yao-guan-tian-xia-20181219/</link><guid isPermaLink="false">5c93aac8c974afb2074b685a</guid><category><![CDATA[读书笔记]]></category><category><![CDATA[李光耀]]></category><category><![CDATA[领袖]]></category><category><![CDATA[世界政府]]></category><category><![CDATA[神]]></category><category><![CDATA[文明]]></category><category><![CDATA[体制]]></category><dc:creator><![CDATA[杜兵]]></dc:creator><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 15:16:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<p>2018.12.19，《李光耀观天下》，120-290</p><p>1、世界政府。国内的平衡可以由本国政府调剂，但地球上的平衡，仍然没有人来调整。目前美国逐渐内缩，维护世界秩序的高昂成本快承受不住。中国试图建立“人类命运共同体”，但是力量仍然不够。联合国的存在感逐渐降低。印度也会期望加入大国博弈，特别是与中国的博弈。欧盟会逐渐解散。气候变化的锅到底谁来背？没有人敢主动站出来。就是大家都打着自己的小算盘，然后共同将事情往更坏的方面推动，所以李光耀说“做好最坏的打算”。未来50年的世界秩序不确定性非常强。</p><p>2、方言。李光耀提到新加坡的方言倒退。近年来方言在中国也有逐渐兴起的趋势，不少电影采用方言配音。这是因为中国的意识形态的影响逐渐减弱。</p><p>3、神。李光耀没有排斥有神论。他说人类在地球上发展了2万年，这个知识已经过时了。</p><p>4、人口。妇女思想解放后，不愿生育或者计划享受完青春再生育，但那时候可能就生不出小孩了。为此新加坡需要引进移民。新加坡当时的生育率是1.2，现在中国的是1.62，印度是2.33。</p><p>5、战事与文明。两千年多年来，欧洲的战事最多，但欧洲的文明却很发达，也影响到世界其他地区。他们的基督教宣传爱与克制，但实际的行为却完全相反，这是西方文明一直存在的精神与身体的分裂问题。</p><p>6、信任。每隔几年换一个总统，这种模式不能建立起长久的信任，民众逐渐就不相信政客所作的草率的承诺了，没有信任，民心就会越来越散。习近平一代从政者可能正是从这个角度出发，取消了中国的任职期限。邓小平之后几代领导人，虽然让经济稳定发展，但是政治上，民众的归属感越来越弱。</p><p>7、代表。戴高乐坚持自己代表法国。</p><p>8、制造体制让别人致富。</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>