<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="//purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="//purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="//www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="//search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[射精 - 叉叉求是]]></title><description><![CDATA[有感而发，心物相照]]></description><link>https://xxqs.git.xin/</link><image><url>https://xxqs.git.xin/favicon.png</url><title>射精 - 叉叉求是</title><link>https://xxqs.git.xin/</link></image><generator>Ghost 2.16</generator><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 15:28:25 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://xxqs.git.xin/tag/she-jing/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[撸，是不可以撸的]]></title><description><![CDATA[<p></p><p><strong>眩晕</strong></p><p>“眩”是形声字，也是会意字，从目,玄声，玄是虚无、黑色的意思，眩的本意就是眼前发黑，视物不清。《说文》：“眩,目无常主也。”《苍颉篇》：“眩,视 不明也。”这种眼前发黑的虚脱的症状常常发生在低血压、低血糖的病人，大多因为气血不足，不能上济于目。目眩还有另外一种程度较轻的表现，就是眼前总是有黑色的小阴影飞舞，随着眼睛的移动、眨动而变化。西医称之为飞蚊症或玻璃体浑浊，除了补碘没有什么好的治疗方法。而中医把这种类似阴云蔽日的症状也称之为眼花或者目眩。<br>《灵枢·海论》认为:“髓海不足,则脑转耳鸣,胫酸眩冒,目无所视”。眩这种暂时失明的症状，就是因为精气不足，大脑失养。任脉起于关元，输布精气，上注于目，精不化气或气不上承，都会导致目眩。另外肝秉后天之气，开窍于目，《素问·至真要大论》云:“诸风掉眩,皆属于肝。</p>]]></description><link>https://xxqs.git.xin/lu-shi-bu-ke-yi-lu-de/</link><guid isPermaLink="false">5c93aa30c974afb2074b683e</guid><category><![CDATA[撸]]></category><category><![CDATA[手淫]]></category><category><![CDATA[射精]]></category><category><![CDATA[撸管]]></category><category><![CDATA[健康]]></category><category><![CDATA[精气]]></category><category><![CDATA[中医]]></category><dc:creator><![CDATA[灶]]></dc:creator><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 15:13:00 GMT</pubDate><content:encoded><![CDATA[<p></p><p><strong>眩晕</strong></p><p>“眩”是形声字，也是会意字，从目,玄声，玄是虚无、黑色的意思，眩的本意就是眼前发黑，视物不清。《说文》：“眩,目无常主也。”《苍颉篇》：“眩,视 不明也。”这种眼前发黑的虚脱的症状常常发生在低血压、低血糖的病人，大多因为气血不足，不能上济于目。目眩还有另外一种程度较轻的表现，就是眼前总是有黑色的小阴影飞舞，随着眼睛的移动、眨动而变化。西医称之为飞蚊症或玻璃体浑浊，除了补碘没有什么好的治疗方法。而中医把这种类似阴云蔽日的症状也称之为眼花或者目眩。<br>《灵枢·海论》认为:“髓海不足,则脑转耳鸣,胫酸眩冒,目无所视”。眩这种暂时失明的症状，就是因为精气不足，大脑失养。任脉起于关元，输布精气，上注于目，精不化气或气不上承，都会导致目眩。另外肝秉后天之气，开窍于目，《素问·至真要大论》云:“诸风掉眩,皆属于肝。”目眩的病因与肝也有很大关系。<br>《金匮要略血痹虚劳病脉证治》篇第八条：“夫失精家，少腹弦急，阴头寒，目眩，发落。脉极虚芤迟。为清谷、亡血、失精。” 除了精辟地描述了遗精、手淫、性交过度的男人出现的阳气衰微（阴头寒），精气不足（目眩），精血不足（大把脱发、少腹弦急）以外，对应治疗的方剂桂枝加龙骨牡蛎汤经过数千年的临床实践，被证明是切实有效的。<br>有位患者的自述很有意思：“我的手淫史也很长,大约有十几年了。25 岁之前真的感觉没什么,一星期两三次吧，可是一过 28 身体就感到明显的变化，浑身没劲,特爱睡觉，有时心惊，最明显的是注意力，好像很少能聚精会神.还有令人头痛的是我的眼睛玻璃体浑浊越来越厉害。”<br>对于这样心火独亢，肾精枯竭的病人，在温补的同时，还需要用些苦寒药黄柏、莲子芯之类清心火，固肾水。再用血肉有情之品、龟鹿胶、紫河车等等填补精血。最终完全解除目眩的症状。<br>由于汉语同音词很多，比如旋的发音与眩相近，很多人再说眩的时候，心里的意思就是旋转的旋。还有一个字是“炫”，是耀眼、灿烂、眼冒金星的意思，与眩的意思正好相反，但是目前很多人在混用或乱用两个字。比如有一种防止白天太阳光及夜间行车、会车时突然的强光照射给驾车司机造成炫目的后视镜，很多厂商经销商都自称是防眩目后视镜。一个是眼前发黑，一个是眼前发亮，贻笑大方。再加上复合词的经常使用，比如眩与晕经常同时出现，导致人们忘记眩的本意，并逐步曲解 歪曲，目前眩与晕几乎成了同义词。在《伤寒论》也数次提到了头眩、癫眩，后世几乎都解释为晕，旋转。<br>我看还是以视物不明、头目不清解释为好。<br>“晕”的本意是太阳、月亮周围的光环，后来泛指环绕运动、波动。做为自我感觉的症状而言就是起伏不定、旋转，古人形容为如坐舟车之上。西医解释为与小脑共济失调以及内耳迷路水肿有关。中医认为晕是心神不定的一种表现，以实症居多，需去除扰心之邪，多是痰涎水饮。驱除痰涎、水饮的方法最简单的就是呕吐，其实 人在晕的时候，不由自主地就会呕吐，这是天然的本能。胃中痰涎吐干净了，晕的感觉也就消失了。另外就是提前消化，上车船之前服用浓姜汤，或者在肚脐上敷贴 生姜，都是温化痰涎水饮的好方法。《伤寒论》提出了“病痰饮者当以温药和之”的治则，相关的苓桂剂、真武汤、泽泻汤等等都是有效的。痰饮既除，，食疗也必不可少，在脾胃功能正常的情况下，适当吃一些动物脊髓、骨髓、内脏等等也是打有裨益的。<br>在临床上，我们一定要仔细询问辨别患者的主述，确认其主观感觉的准确表达。因为很多人会把眩与晕混同、有的人会把晕与昏混同。晕是旋转，而昏是意识不清， 而眩是视物不清。更为重要的是落实到临床辨证治疗上，三者病机不同，病位有差异。而相应的治疗也完全不同，所以值得我们去较真、辨析。</p><p>摘自《字里藏医》</p><!--kg-card-begin: hr--><hr><!--kg-card-end: hr--><p><strong>的</strong>：其实这些我以前都了解过，有一定道理，但我现在觉得身体变化，实际上一直在进行中，人不可能保持一个状态不改变。与其禁止，不如疏通。</p>]]></content:encoded></item></channel></rss>